تغییرات فونت وزیر
=================

در اینجا شما فهرستی از تغییرات بین هر نسخه‌ی انتشار از فونت وزیر را مشاهده می‌کنید.


نسخه ۶.۳.۳
----------
۲۳ آذر ۱۳۹۵

- رفع ایراد ضخامت کرسی ـح حـ ـحـ
- رفع ایراد جهت در ضخیم


نسخه ۶.۳.۲
----------
۱۶ آذر ۱۳۹۵

- رفع ایراد هم‌خانواده نبودن نسخه‌های قلم


نسخه ۶.۳.۱
----------
۱۵ آذر ۱۳۹۵

- اصلاح حالات ک در ضخیم
- بهبود جزئی ـه


نسخه ۶.۳.۰
----------
۱۵ آذر ۱۳۹۵

- بهبود ارتفاع
- بهبود حـ ـحـ
- اصلاح دندانه صـ ـصـ
- بهبود ؟
- افزایش فاصله نقاط در ضخیم


نسخه ۶.۲.۰
----------
۱۲ آذر ۱۳۹۵

- بهبود ضخامت گلیف های عمودی
- بهبود ارقام


نسخه ۶.۱.۰
----------
۱۱ آذر ۱۳۹۵

- رفع اشکال ـت در ضخیم
- بهبود ق
- بهبود مکان نقاط


نسخه ۶.۰.۰
----------
۱۰ آذر ۱۳۹۵

- بهبود قوس‌ها و دندانه‌ها و اندازه‌ها و زوایا
- بهبود شکل حروف
- اصلاح همزه بر روی ه
- افزایش فاصله بین واژه‌ای


نسخه ۵.۱.۱
----------
۱ آذر ۱۳۹۵

- بهبود عرض در ـسـ سـ ـس ـعـ


نسخه ۵.۱.۰
----------
۱ آذر ۱۳۹۵

- بهبود ح ـح حـ ـحـ ـع ع ل ـل ی ـی ن ـن س ـس ص ـص ـهـ هـ ء
- بهبود و اصلاح ارقام
- بازگشت ـه از نسخه چهار


نسخه ۵.۰.۰
----------
۳۰ آبان ۱۳۹۵

- بازطراحی برخی گلیف ها برای بازگشت به تایپ فیس وزیر یک
- بهبود برخی گلیف ها (با تشکر از محمد)
- اصلاح متریک در نسخه ضخیم
- ایجاد دوباره نسخه ضخیم و سبک
- اصلح ارقام ۴ ۵ ۶ در نسخه تمام ارقام فارسی


نسخه ۴.۴.۱
----------
۷ آبان ۱۳۹۵

- بهبود فـ ف ق ـو و مـ ـمـ


نسخه ۴.۴.۰
----------
۲۹ مهر ۱۳۹۵

- بهبود ارتفاع و فاصله و برخی نقاط
- تصحیح صفر در ضخیم


نسخه ۴.۳.۱
----------
۲۵ مهر ۱۳۹۵

- بهبود دندانه ها


نسخه ۴.۳.۰
----------
۲۵ مهر ۱۳۹۵

- افزایش عرض مـ ـمـ لـ ـلـ ـی
- بهبود ۹ فـ و ـفـ


نسخه ۴.۲.۱
----------
۲۴ مهر ۱۳۹۵

- بهبود و در ضخیم
- اصلاح ـقـ ٫
- اضافه شدن گلیف ریال
- تصحیح جهت


نسخه ۴.۲
--------
۲۳ مهر ۱۳۹۵

- بهبود ضخامت در حالت توپر
- بهبود دندانه ها و ارتفاع


نسخه ۴.۱.۲
----------
۶ مهر ۱۳۹۵

- بهبود مـ ـه
- اصلاح charset


نسخه ۴.۱.۱
----------
۱۹ شهریور ۱۳۹۵

- بهبود بسیار جزيی قوس س ص ن
- اصلاح دندانه صـ ـسـ
- بهبود ـم


نسخه ۴.۱.۰
----------
۷ شهریور ۱۳۹۵

- افزایش نواحی همپوشانی
- کوچکتر شدن خط فاصله (تطویل)


نسخه ۴.۰.۱
----------
۲۲ مرداد ۱۳۹۵

- اصلاح ۶
- بهبود ح و دندانه های س در حالت ضخیم


نسخه ۴.۰.۰
----------
۲۱ مرداد ۱۳۹۵

- باز طراحی و بهبود فونت
- اضافه شدن حروف لاتین فونت روبوتو به قلم


نسخه ۳.۱.۰
----------
۴ تیر ۱۳۹۵

- افزایش طولی فونت در برخی گلیف ها


نسخه ۳.۰.۱
----------
۲۹ خرداد ۱۳۹۵

- اضافه شدن cdn


نسخه ۳
------
۲۸ خرداد ۱۳۹۵

- بهبود بسیاری از گلیف ها
- بهبود فاصله
- اضافه شدن وزن های نازک و متوسط
- اضافه شدن گلیف های الله و ریال
- حذف داده های اضافی و کاهش حجم فایل


نسخه ۲
------
۱۲ اردیبهشت ۱۳۹۵

- بهبود حالات س
- بهبود بـ
- پشتیبانی از bower با (تشکر از Nasser Rafie-geminorum)


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۱۳
-------------------------
۲ اردیبهشت ۱۳۹۵

- بهبود دندانه ها
- بهبود ضخامت ها
- بهبود فاصله در حالت توپر


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۱۲
-------------------------
۲۸ فروردین ۱۳۹۵

- بهبود ه و ـو ف فـ ـق ق ـد ر ـر
- بهبود ارتفاع گلیف های عمودی و نقاط
- اصلاح ؟ ! در حالت ضخیم


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۱۱
-------------------------
۲۳ فروردین ۱۳۹۵

- بهبود حالات ح ع
- بهبود نقاط
- اصلاح متریک های فونت
- بهبود م


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۱۰
-------------------------
۲۰ فروردین ۱۳۹۵

- بهبود تک نقطه


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۹
------------------------
۱۸ فروردین ۱۳۹۵

- بهبود ٪
- اصلاح کد پیج فونت (با تشکر از Saleh Souzanchi-zoghal و Saeed Rasooli-ilius)


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۸
------------------------
۱۳ فروردین ۱۳۹۵

- بهبود مـ ـمـ ی هـ ـه ـت
- بهبود همزه (با تشکر از amin3d)
- بهبود تک نقطه (با تشکر از Saleh Souzanchi-zoghal)
- تصحیح ایراد فایل eot (با تشکر از Alireza Dabiri Nejad-alirdn)


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۷
------------------------
۲۶ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود فاصله ها


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۶
------------------------
۲۵ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود کرنینگ


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۵
------------------------
۲۲ اسفند ۱۳۹۴

- تصحیح نقاط ـت ـث
- بهبود م
- تصحیح ص


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۴
------------------------
۲۱ اسفند ۱۳۹۴

- بازنگری کلی در حالت ضخیم
- بهبود م


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۳
------------------------
۲۱ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود هـ ـمـ مـ م ر ـر و ـو لا ـلا ـن ن ـق ق
- بهبود حالات ط ص س


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۲
------------------------
۲۰ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود هـ
- بهبود ـم در حالت ضخیم


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۱
------------------------
۱۷ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود نقاط
- اصلاح ق ـق ـع
- بهبود سرکش گاف در حالت ضخیم
- اضافه شدن گلیف های ه همزه دار
- اصلاح برخی اعراب


نسخه ۲-کاندیدای انتشار ۰
------------------------
۱۶ اسفند ۱۳۹۴

- بزرگتر شدن کل فونت


نسخه ۲-بتا-رفع اشکال ۵
----------------------
۱۵ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود هـ ـم
- بهبود نقاط
- بهبود نقطه در حالات خ
- تصحیح ـفـ ـقـ
- بهبود نقاط ـچ در حالت ضخیم


نسخه ۲-بتا-رفع اشکال ۴
----------------------
۱۳ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود مـ ـمـ م سـ ـسـ هـ ـهـ و حالات ص


نسخه ۲-بتا-رفع اشکال ۳
----------------------
۱۱ اسفند ۱۳۹۴

- تغییر شکل ـم و بهبود مـ ـمـ م ۶ همزه
- تصحیح ـف در حالت ضخیم


نسخه ۲-بتا-رفع اشکال ۲
----------------------
۸ اسفند ۱۳۹۴

- بهبود ح ـح حـ ـحـ بـ سـ س ق ن ـع ع ۷ ۸
- بهبود نقطه ها


نسخه ۲-بتا-رفع اشکال ۱
----------------------
۱۵ بهمن ۱۳۹۴

- اصلاح لا ـلا ی خ هـ طـ ـطـ ـق س ـسـ ـس سـ مـ ـمـ ـم طـ ـطـ
- اصلاح مد
- بازنگری در کرنینگ ارقام


نسخه ۲-بتا-رفع اشکال ۰
----------------------
۱۲ دی ۱۳۹۴

- تصحیح اعراب
- تصحیح کرنینگ
- تصحیح گلیف ها و اندازه ها


نسخه ۲-بتا
----------
۱۱ دی ۱۳۹۴

- تغییر کل سایز قلم
- تغییر فاصله
- تنظیم مجدد سایز ضخیم
- تصحیح برخی گلیف‌ها

نسخه ۲-آلفا
-----------
۲۹ آذر ۱۳۹۴

- تغییرات و باز طراحی گسترده در گلیف‌ها


نسخه ۱.۱۲.۱
-----------
۲۰ آذر ۱۳۹۴

- اصلاح اندازه ج
- اصلاح سایز گلیف های علائم و ارقام در ضخیم
- حذف ارقام لاتین
- اصلاح د س ـسـ
- اصلاحات جزئی در شکل گلیف ها

نسخه ۱.۱۲
---------
۲۰ آذر ۱۳۹۴

- اصلاحات زیاد بر روی گلیف ها و کرنینگ

نسخه ۱.۱۱
---------
۱۸ آذر ۱۳۹۴

- اصلاحات در فاصله ها
- بهبود ح ـح ـع ع ـک‌ ـکـ ف ق ۵


نسخه ۱.۱۰.۸
-----------
۸ آذر ۱۳۹۴

- اصلاحاتی بر روی علائم و اندازه ها
- اصلاح همزه


نسخه ۱.۱۰.۷
-----------
۲۴ آبان ۱۳۹۴

- بهبود ـم

نسخه ۱.۱۰.۶
-----------
۲۱ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح گلیف های ـک ـکـ

نسخه ۱.۱۰.۵
-----------
۱۷ آبان ۱۳۹۴

- حذف عبارت کپی رایت اضافی

نسخه ۱.۱۰.۴
-----------
۱۵ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح مکان نقطه های پ چ

نسخه ۱.۱۰.۳
-----------
۱۵ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح دو نقطه و سه نقطه (نزدیکتر شدن به هم)
- اصلاح ـم

نسخه ۱.۱۰.۲
-----------
۱۳ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح ـم

نسخه ۱.۱۰.۱
-----------
۱۳ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح گلیف ۶
- اصلاح اعراب

نسخه ۱.۱۰
---------
۱۳ آبان ۱۳۹۴

-باز طراحی حرف ـم
- اضافه شدن داده های هینتینگ با استفاده از نرم افزار ttfautohint (با تشکر از Salar Khalilzadeh-salarcode)

نسخه ۱.۹.۵
----------
۸ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح حرف ی برای رندر بهتر در فایرفاکس

نسخه ۱.۹.۴
----------
۸ آبان ۱۳۹۴

- ضخیم تر شدن حرف ی به مقدار کم

نسخه ۱.۹.۳
----------
۷ آبان ۱۳۹۴

- باز طراحی حرف ی

نسخه ۱.۹.۲
----------
۷ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح اعراب برخی حروف
- تصحیح نقطه حرف ی عربی

نسخه ۱.۹.۱
----------
۷ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات مجدد در اندازه های فونت

نسخه ۱.۹
--------
۷ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات کلیدی و مهم در اندازه های فونت (با تشکر از A_O)

نسخه ۱.۸.۶
----------
۶ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مکان نقطه های سه تایی
- تصحیح جهت حرف حـ

نسخه ۱.۸.۵
----------
۵ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مکان نقاط برخی حروف

نسخه ۱.۸.۴
----------
۵ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح شکل عدد ۳
- حذف برخی ردیف های lookup اضافه

نسخه ۱.۸.۳
----------
۴ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مشکل در هم رفتگی حروف متصل در حالت ضخیم

نسخه ۱.۸.۲
----------
۴ آبان ۱۳۹۴

- تصحیح مکان نقاط نویسه‌های چ و چـ

نسخه ۱.۸.۱
----------
۴ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح جزئی بر روی انتهای حروف کشیده برای نمایش بهتر و یا صاف تر
- تصحیح مکان نقطه حروف یـ و ـيـ عربی


نسخه ۱.۸
--------
۳ آبان ۱۳۹۴

- اضافه شدن نویسه های نیم فاصله و فاصله مجازی. (با تشکر از ahmadali shafiee-ahmadalli)
- تصحیح مکان نقطه حرف ق


نسخه ۱.۷.۸
----------
۲ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح سایز طول گلیف عدد صفر لاتین (طول اعداد یکسان باید باشد)

نسخه ۱.۷.۷
----------
۲ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح گلیف (ـ)

نسخه ۱.۷.۶
----------
۲ آبان ۱۳۹۴

- اصلاح حرف هـ
- اصلاح مکان نقاط برخی حروف
- اصلاحات بیشتر بر روی اعراب

نسخه ۱.۷.۵
----------
۱ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات مجدد اعراب با فواصل بهتر

نسخه ۱.۷.۴
----------
۱ آبان ۱۳۹۴

- اصلاحات فراوان اعراب

نسخه ۱.۷.۳
----------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- اصلاحات جزئی
- اضافه شدن نسخه تمام اعداد فارسی

نسخه ۱.۷.۲
----------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- تصحیح گلیف های م و ـم

نسخه ۱.۷.۱
----------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- تصحیح اعراب
- تصحیح حرف هـ
- تصحیح حرف ـم

نسخه ۱.۷
--------
۳۰ مهر ۱۳۹۴

- باز طراحی گلیف ویرگول (با تشکر از Ebrahim Byagowi-ebraminio)
- باز طراحی گلیف نقطه ویرگول
- تصحیح اندازه و مکان اعراب کل حروف
- تصحیح جزئی شکل حرف عـ

نسخه ۱.۶
--------
۲۸ مهر ۱۳۹۴

- تغییر شکل گلیف ممیز (با تشکر از Ebrahim Byagowi-ebraminio)
- تنظیم مجدد فاصله های حروف در حالت ضخیم

نسخه ۱.۵.۳
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- اصلاحات کرنینگ

نسخه ۱.۵.۲
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- اصلاحات کرنینگ

نسخه ۱.۵.۱
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- برخی اصلاحات کرنینگ

نسخه ۱.۵
----------
۲۷ مهر ۱۳۹۴

- اضافه شدن کرنینگ برای حروف لازم

نسخه ۱.۴.۴
----------
۲۶ مهر ۱۳۹۴

- بهبود برخی از گلیف ها برای نمایش بهتر در فایرفاکس و اینترنت اکسپلورر (با تشکر از Salar Khalilzadeh-salarcode)

نسخه ۱.۴.۳
----------
۲۶ مهر ۱۳۹۴

- حل مشکل عدد ۹ در حالت نرمال
- بهبود حرف ن در حالت ضخیم

نسخه ۱.۴.۲
----------
۲۶ مهر ۱۳۹۴

- اضافه شدن گلیف گیلکی دوم ۊ
- برخی اصلاحات جزئي

نسخه ۱.۴.۱
----------
۲۵ مهر ۱۳۹۴

- تصحیح اندازه گلیف های غیر عربی از جمله اعداد
- اضافه شدن فایل فونت فورج (با تشکر از Sasan Cooper-sasy360)


نسخه ۱.۴
--------
۲۵ مهر ۱۳۹۴

- حرف ۊ از حروف گیلکی اضافه شد (با تشکر از ورگ v6rg).
- مشکل اعراب حروف حل شد.

نسخه ۱.۳.۱
----------
۲۳ مهر ۱۳۹۴

- حل مشکل نمایش در مک. (با تشکر از Arvin Jenabi و Sajad Abedi)

نسخه ۱.۰
--------
۲۲ مهر ۱۳۹۴

- اولین نسخه
